地鐵app抄Startup App，開發者憤怒了

狗鐵app最近出咗「快捷出站」功能，坊間有個叫pokeguide嘅app，一直介紹點樣上狗鐵可以最快出閘，而家怒斥狗鐵抄橋

狗鐵抄人正狗閪
係人都識搵出口，憑咩要狗鐵比credit你

花費千萬做同樣功能唔make sense喎
佢講到咁易做到
點解仲要花費千萬
係咪back end做得好啲

補充一點 點解話易 係因為如果樣技術變左喺public domain available就無法patent

原po清一色屌鳩狗鐵

推

有咩好憤怒？做好啲自己好過啦。其實好多時，抄個個顯示唔到自己同原創有咩唔同，用家都唔會用你啦。騰訊夠抄左 ipick (仲有無人知），啲人咪都係照用openrice。Apple 夠抄 spotify 出 Apple Music，啲人咪又係用 spotify。Microsoft 夠抄 Apple 出 Zune (Ipod)，Windows Phone (iPhone)，又唔見啲人用Zune/ Windows phone。小米夠抄Apple Macbook，又唔見你去買小米個部？你要幾多個例子，我都可以俾你。

做好啲自己，啲人自然就會用你，向身邊朋友介紹你。調返轉講，咁易抄到，你檔生意（唔知佢個檔叫唔叫生意？）都凍過水啦。

英雄所見略同，麻煩留返低個負皮

收撚皮啦 抄襲仲咁撚大聲吠

冇得睇就咁講好難明

呢個仆街app 講真得果一兩個功能 上左水面一兩年就偷笑啦 仲咁多嗲 講到尾咪又係想賣比狗鐵 扮有骨氣

硬係覺得係個名嘅問題

咁上面嗰班抄人嘢嘅公司事前係咪約咗原創者一齊去開會， 開會嘅時候聽人哋嘅意見 ，然後再整自己嘅版本出嚟呀？

硬係覺得你個比較怪怪地
地鐵係佢個官方app d人會用佢做主打好正常
出街食飯有官方app咩

on撚9
抄就係唔啱
同人地用唔用/知名度關咩事

呢隻app唔仆街，最仆街係佢個fb page，成日出垃圾po R like，學晒新假期，不知所謂，仲要柒到幫啲垃圾po賣ad

馬屎坑

都唔係架，連登抄高登咪又係撬哂啲人過黎，邊有話原創一定多人用

mtr apps??

講地鐵出口點行有乜鳩根本係地鐵公司應該做嘅野
只係地鐵懶散畀人做咗先

都唔係第一次

pokeguide
完全唔知佢個page 想點
仲要時不時見到佢啲課金post
煩撚到

Pokeguide本身嘅fb page

呢單我唔覺係抄wo
地鐘本身有哂data 啦
同埋人地做左先 我就唔準做？

iphone 出左雙鏡頭 android 唔準出？

個問題係應該人地free data 比佢
佢做乜仲哂千幾萬做個apps
價就識加

講真呢d資訊一早要有
東京都係個站度直接有得睇
駛鬼開app咩
不過你地鐵要出就唔好見班startup啦
依家聽完人地sell idea直接自己出真係太仆街

開放車廂車門答案data😂😂 笑了
地鐵咁多人手 洗鬼要你啲data咩
每個站搵人mark番都搞掂啦
佢唔要落credit 自己整
成件事根本唔覺有咩問題

今獲反而撐港鐵wooo
同達哥 back up 件事差唔多啫

講到底都係錢， 怕無人用佢地個app 無廣告費。
咁多年都無乜突破性新function 比人取代左，好common

最撚好笑係隻startup app話咩願意比「車閘車門答案」mtr，但要落返佢地credit

真係人唔笑狗都吠

痴撚線，咁多正評，證明連登仔幾咁低智

只有D老餅公司先會驚被 local 公司封殺

一樣野易抄唔代表易諗出黎，唔代表唔值得保護，如果唔係我地要版權黎做咩？

智能手機而家啲大陸廠夠抄到成行成市啦，唔係驚犯法直頭整部一樣樣嘅比你添 咁係咪即係iPhone 唔夠獨特抵比大陸狗抄？

睇人仆街最開心

無錯，mtr自己唔知自己d車同站點行點走，要第三方話佢知，仲要多謝佢

邊個車卡車門出最快呢樣嘢 地鐵本身點會有data
有嘅話一早就有呢個功能

pokeguide 用左 注資左10 mil 咩 ？

連登: 著裙抵俾人姦啦

老實講，係有抄既成份
但以地鐵自己有既資料唔會難做同準過第三方

其實data唔係重點喎，提出喺個app度可以加呢個功能先係重點。假如個創辦人無吹水，真係佢地喺會上提出而對方覺得係好嘅idea，即係原本地鐵無諗到而要人提佢先識做，咁就應該比返credit人地。

咁mtr真係狗閪，mtr fb page都係咁不撚知謂
處理手法好乞人憎

其實大家可以細心啲諗下咩叫抄？Iphone 叫唔叫抄 nokia？ 喂，你抄佢個電話喎，咁你本身係做電腦，加埋個電話落去，即係屈機姐。

Uber 叫唔叫抄的士台？ 喂，你本身係寫 software，再加埋 call 車，咁即係屈尻班的士 call 台阿姐機。

其實我想帶出既係，原個抄過黎，毫無改善，其實好多時係好難好難打得贏先行者。即係用返呢個例子，今日你問朋友，我想知出閘邊個位方便，你都會答佢 pokeguide 而唔會答佢地鐵 app 啦。咁如果用落，真係地鐵 app 方便啲，我個人唔會覺得係地鐵仆街，正如你唔會覺得 Apple 仆街去屈nokia 機。

其實係 pokeguide 本身個定位就係弱勢，係好難行落去。就好似上述nokia 同 的士call 台阿姐咁，本身處於行業弱位，被淘汰亦都係時間既問題。需要留意，其實係唔關公司大小既問題，調轉點解 Apple 同 Spotify (even Moov/ KKBox)體積差咁遠，但係都收唔到佢地皮？公司定位係差唔多最重要既事情，個人努力反而係好唔重要。

當然，如果真係好似佢咁講，地鐵同佢地學晒啲野就走，咁當然係地鐵不道德啦。但係其實

1. Steve Jobs 當年第一代既 OS 就係咁樣係 Xerox 度抄出黎。唔信，大家可以 Google 下。而大家都係當SJ 神咁拜就知，消費者唔太理會邊個抄邊個，反而在意邊個推出既產品最合心意又最平。

2. 偷唔偷都只係快慢問題。如果本身 pokeguide 條 team 本身都無思考自己定位問題，地鐵或者其他公司遲與早都係會收佢皮。

狗鐵app 淨係用嚟睇佢幾時壞車

呢樣野既睇法同backup佬一樣，睇你點睇

自己開發有油水

Pokeguide 係咪又係輔仁？

android有雙鏡頭先

咁都叫抄

如果話抄，夠可以話pokeguide抄人啦
以前有個app叫速逃，一樣係講邊卡車邊度門落車最快去邊個出口
不過已經下咗架

個idea 咁簡單
佢唔比其他vendor 都諗到？

同意，根本d post同個app完全冇關係

屌，用開Pokeguide

咁都叫抄仲要有高登仔撐真係好撚好笑

呢d 咁嘅資料根本唔係專利, 你叫個廢青日日搭地鐵1個月佢都有齊data 啦

係專利技術你就可以叫抄

20年前中原地圖已經有, 唔通話google map 抄中原地圖?

人唔笑 狗都吠

你個app 依附係人地service 度，而家正室做返呢個功能有咩問題
同你夾又要開會咪一樣晒時間，仲有機會改自己system 去就返你俾我既data

其實仆街既唔係偷橋,因為個app既data唔難收集，個app都唔難寫

仆街既係狗鐵呃鳩左pokeguide個developer上去開會，因為咁睇其實港鐵一開始就無諗過合作

只係懶撚得自己度橋，就用大公司個名請細公司講解個product,然後大公司自己走去搞個product，商業上係非常無道義

我個人唔太明白版權既作用，特別係今時今日變化速度咁快既社會。

正正係有咁多又平又一尻模一尻樣既大陸手機，點解你出街見到啲人仲係多數人用iPhone/ Samsung? 呢點正正係我想講既，抄而抄得無特色，係無意思。咁平到仆街既大陸手機係邊度發圍？就係老人家同盲毛，咁其實就係 Apple/ Samsung 不屑／不願意去開發既市場，亦即係佢地屌到唔屌既，先俾班大陸佬上。

仲有人地洗千萬係人地嘅事 (雖然我認為千萬係9up)
人地個app 自己洗千萬起個database 又唔係抄你果個都有問題?

隻app同個垃圾fb page生存到咁耐已經係奇蹟，developer應該多謝狗鐵懶過閪，搞咁耐先出呢個功能

呢個真 其實係偷(借)圖/片page , 個page d post同佢個app完全無關連

如果唔理道德上點睇 因為唔太客觀
法律上抄應該只係copyright同patent兩樣野為主

programming/coding無錯係有copyright的
如果打上法庭可以比較兩個code係咪好似style
但其實保障度好低
所以軟件公司係會做多幾步
例如加encryption同只會license佢啲software俾你
因為break code係犯法的 同埋限制你唔可以resell
copyright 其實告唔告仲有好多商業考量 有時反而會破壞自己brand image

patent呢 要個樣野唔係public domain上用嘅野
e.g. 我想伸請A技術嘅patent 但係B公司已經用左A技術好多年 就算佢係trade secret黎 都會令我無法patent技街A 但patent right 保障期係比copyright短好多嘅 廿年度 (唔同地方唔同)

正評個d咩心態

因為如果冇版權 咁嗰啲大陸機就會有咁足抄咁足。 用大陸機嘅人嘅比例就會比而家更加多， 原本嘅生產商就會因為收入不足再唔繼續開發， 結果就會停滯不前。

無論社會變得幾快，well defined private property right 都係好緊要

根本唔知係pokeguide主動pitch mtr定mtr主動搵pokeguide合作

我覺得pokeguide本身冇料扮四條，而家企喺道德高地指控狗鐵抄野肉酸啲

但係其實人地都無搵佢合作, 自己洗左千幾萬整

仆街你地搞到好撚核突呀 收皮啦

Generally You cant copyright facts

邊個門口出最快應該唔係 copyrightable

我直頭highlight埋pokeguide聲明入面最戇鳩嗰句，都有咁多正評，連登真係冇撚得救

呢個真

好多人一直都想知邊到落邊到出最快，我好多朋友都記得經常去既地方邊個位上落最好，嚴格來說個idea一早就有，而唔係原創，只係你將資料整合。

唔知班打手定咩啦，係咁轉移視線，話data, data 地鐵一早有問題係，有又點？班高層都冇諗過咁用，班細公司以為有得合作就上去present 自己既idea. 要記住，data係唔難有，但點運用去方便市民，就要諗。再者佢present 完過一排就出，有冇咁岩呀琴日屌完，今日就有左咩mtr 個apps出左咁耐，要出個function 真係一早出左啦，洗鬼等人present完先出咩，你話mtr可以抄日本嫁姐，咁你叫人present 做咩姐
地鐵間野真係7到爆

就係唔合作都同佢地開會先仆街

pokeguide唔係同狗鐵打工

試想想，apple當年想做地圖apps,唔係買撚左人地間地圖app公司，
係用apple名搵對方開會，傾下個地圖app個idea，然後無理間細公司，自己用個idea自己請人做個地圖app,商業上係非常無道義

如果間間大公司都係咁，細公司九成都可以收皮。
大公司錢多人多，有人做埋個sample,上黎開會介紹埋，大公司都做唔到個更好既product？

講真，事實係點無人知，睇埋對家回應先好d，事實可能一早就有唔同公司有相近既方案
唔好跟咁貼，小心炒車

咁google map 算唔算抄中原地圖?

商業社會
係侵權咪告囉
一味得把口話人抄有咩用

個方案跟本唔係新野，其他城市一早有，但你揾人想去傾完再出個一樣既功能，等同馬雲聽完創業比賽之後出個一樣功能網站咁仆街。

唔犯法，告你唔入，但個朵臭哂姐，唔會有人再去同佢合作囉。

咁我又唔信狗鐵請佢地上去開會之前唔知佢個app 係做咩喎, 如果淨係叫佢present 個app 洗鬼請佢地上去咩, 自己去app store down 咪知
個會上主要傾左d 乜都無人知, 唔好跟車太貼

連囝 is watching u...

廢鐵擺明伺住自己大公司，拎咗你橋你都唔會惡得出樣
邊有咁多錢打官司

一邊上連登一邊話抄就係唔啱，反了反了

你又知係高層?

其實個 app value proposition 都唔係咁 sustainable
個 info 係有用但其實
1 搭得多都記得
2 app 係方便啲 但都祗係 presentation. 個 data 用網頁出同用 app 出其實分別唔係超大
3 佢個資料係人花一兩日時間都收集到

狗鐵係仆街但佢除非個app 有啲好特別資訊係 proprietary info or custom content
否之畀官方 app 取代係遲早嘅事

車門答案有咩咁巴閉？家陣mtr自己冇資料咩？

大家諗除左係偷idea之外係點解狗鐵要用成千萬去整?明明已經有呢個app有呢D資料，但係就成日話要加價?點睇買左個app再搵人校對唔洗從零做起都唔洗用成千萬啦

港鐵花千萬更新App 增紅黃綠燈睇延誤狀況

人地用成千萬係指成個app嘅成本，唔係淨係車門位置一個功能，Pokeguide個聲明都幾誤導

公營機構都咁

講真今次我覺得港鐵無做錯
可能港鐵真係因為呢個自創Apps啟發到佢覺得新增埋呢個功能可以方便到乘客，但唔存在佢搵間IT公司笨嘅問題喎。
車站月台設計呢啲資料其實港鐵自己本身就齊晒，無錯對於製作嗰個自創Apps嘅過程來講可能真係「用功夫收集返嚟」，但港鐵要喺自己個Apps度加呢啲資料根本就易過借火、而且更準確更詳細，駛乜攪咁多野同你「合作」？
唔通你今日搞咗個Apps係俾人查電視節目表，咁電視台官方就唔可以喺自己嘅官方Apps度擺自己嘅電視節目表出嚟？
其實港鐵只不過係將呢啲本身自己公司嘅資料擺上自己嘅官方應用程式度方便乘客姐

千幾萬碎銀黎
係咪嬲點解冇比千幾萬同佢合作咋
資料狗鐵一定仲準確你

開放資料真係笑左
你d資料普通市民日日坐都知
唔好話拎當初設計個站既資料出來
就算人肉收集個個站搵個站長睇 一個鍾都可能有齊啦
要話最多都係話叫佢開會套料
同埋個堆野本身地鐵早就應該提供
你改個名又點出大場面呀

講到自己咁勁咪又係抄日本個norikae

所謂開會可能只係狗鐵搵咗幾間公司報價同sell橋，你個間收得貴咪飛起你囉。

姐係咁
地鐵係operator仲要搵第三方拎自己data係onlun9嘛
自己簡簡單單做點解要interface第三方

唔知到底地鐵個idea係咪真係由pokeguide黎
不過實際問句即使係咁地鐵可以點
呢d又唔係乜專利
俾錢你唔係 interface你唔係
俾credit點俾？ 自己做過晒用乜理由多謝你

其實唔止pokeguide 又或上面講日本
倫敦tube exits 2014年就有同樣feature
仲有citymapper

所以佢應該多謝邊個？

簡單啲黎講 地鐵借人過橋

Google map抄中原地圖

poke街收皮啦
本身都大把呢d apps
佢唔係第一個
同埋呢樣根本唔係idea只係一樣資訊
港鐵提供資訊有咩問題？
唔好見港鐵就屌啦

約人上去present跟住整一個一樣，比逆向工程更低等，連ppt都慳

MTR最後揀咗Citymapper

覺得港鐵冇做錯到嘅巴絲十居其九都係唔覺得LIHKG抄舊登會有咩問題 。

你都九唔答八 仲要有道理 你講緊乜尻知唔知重點

Exactly
個個comment扮晒睇通世事 又話idea好簡單唔係得佢一個諗到又剩
喂呀哥依家係開過會 同developers 傾過
狗鐵明恰鳩佢哋 拎咗佢哋條橋 又見你app仔唔敢出聲

仲要其他developer有同樣idea 呀
盲丙

無咩特別，一來個idea唔係原創，二來data本身就係地鐵

咁你又知人開會講左咩
就咁聽人一面之詞又信到十足
唔比仆街開天價輸比其他公司？
唔比仆街態度串柒柒？
實情係點無人知喎
人地講兩句就信到十足係狗鐵呃橋

係citymapper 中標呀⋯⋯

咁多句入面得最後果句認同
正如點解d人寧願用八達通唔用alipay/wechat pay

自己個app又易比人抄 又冇一個好既business model
D資料本身港鐵都有 怪得邊個

腦補？

有人講過係報標？
pokeguide developer聲稱係免費俾狗鐵，只係要個credit都中唔到標？
第二間公司係貼錢做俾狗鐵？

會唔會係見緊標班developer都唔知

跟本連標都無招過，你知利益輸送既野

仲要兩個idea一齊用
都唔知點解忽然咁多人幫狗鐵 覺得佢哋光明磊落搵人合作

老seafood: 年輕人不要怕蝕底 事事斤斤計較

Mtr揀左第二間公司，咁都無咩好嘈啦

mtr

仲有人屈我撐 pokeguide ，個撚個係到撐狗鐵，正一一等賤民

此外，港鐵公司會加入前往 Citymapper 的連結，在車務事故期
間，乘客可按其需要獲取更全面的公共交通工具資料。

唔係講緊第二個報事故既功能咩？

揀左Citymapper唔揀你，嬲嬲豬？

你咁講，咁馬雲都唔係偷startup橋啦

係你唔中標姐

BTW,成個標書既concept都無出現過響雙方既說話當中，你唔係ff係咩

連登仔擁有中國大財團老闆思維，天下間再也找不到這麼弱智的生物

Citymapper 都有呢啲資料

而家講緊同Citymapper整合，你估得一個功能咩
人地citymapper都有提供車門位置資訊，點可以一口咬定mtr係抄pokeguide，而唔係同citymapper合作？

我用返自己D資料做APP都叫抄你
on99

唔怪之得MTR Service Update 成日提Citymapper
果然係影子組織

千幾萬唔落自己袋, 唔通俾你咩?

缺乏IP Ｍanagement知識先會咁，人地寧願花成千萬自己再做過都唔同你合作，無得怨

港鐵本身係仆街
但係呢件事上面pokeguide 先仆街

人地同其他公司合作係商業決定
唔同你間pokeguide 落credit, 就話人抄你

利用港鐵乞人憎既形象去影響大眾
想借大眾過橋去畀壓力港鐵？
好pokeguide

Startup俾大公司偷橋，多不勝數，大把本地startup好橋被支那公司偷，好多都值得可憐

但呢隻pokeguide係絕對唔抵可憐

1. 條橋根本唔係原創，亦冇洞見，只不過整合Public domain兼且唾手可得嘅資訊

2. 隻app嘅靈魂由此至終只係寄生喺mtr嘅第三方工具，宿主要攞返嚟自己做係意料中事。隻app咁多年冇進步過，完全冇增加一啲可以比宿主更好嘅功能，被淘汰唔好怨人

3. 從用家角度睇，比起mtr app，你隻app根本廢！咁撚多冇用嘅廣告！用家角度睇，憑咩要用你隻咁唔全面嘅app。Startup係注定蝕章架，係會大石壓死蟹，但做生意做到一招stand out嘅殺手鐧都冇，唔抵可憐

4. 你自己個Pokeguide垃圾FB page啲內容都係東抄西抄。初創？哈！

5. 個名肉撚酸

喺fb自己出篇文企道德高地吐苦水扮苦主，就引到班一味識得屌鳩大公司嘅港豬義憤填膺，香港人真係冇撚得救

貼多次：

冇用過Pokeguide、冇用過地鐵果個新功能，就咁睇一樓，我覺得地鐵唔錯得哂（有錯請指正）：

首先，大家應該都認同一個事實，就係呢個idea超級簡單。正如Pokeguide自己聲明都話：

所以，如果地鐵冇開過呢個會，直接出呢個idea，有冇人鬧？我相信冇。好喇，咁開左個會，改變左啲乜？根據Pokeguide聲明，開會時就住車卡車門資料，make左個offer畀地鐵：

如果話地鐵喺開完個會之後，出左同樣功能就係賤，咁係咪即係話：「Pokeguide當日一make左呢個offer，地鐵就一係要跟佢地offer（即係用佢地資料、再畀credit）；否則，地鐵永遠不能開發同樣功能」？

我睇唔到引號部份有乜邏輯同理據。事實上，正如Pokeguide自己都講：

Pokeguide咁講得，應該現階段冇證據顯示地鐵唔畀credit但又偷你數據，所以Pokeguide都相信地鐵自己真金白銀去開發返一個相似（再次強調：但idea其實極其簡單）嘅功能。

老實講，一間商業機構決定唔同另一間商業機構合作，可以有千千萬萬個理由，亦唔需要同你交代，可以係:
－高層唔想同第三方合作／一貫政策云云
－怕依靠第三方資料有手尾跟（e.g. 資料錯嘅話啲人會鬧港鐵，港鐵不如自己開發，好醜都係自己負責；第時個第三方撤回同意又點算）
－decision maker係隱形黃絲就係睇唔過眼Pokeguide founder撐林鄭（笑）

有人會將呢件事同港鐵前科（偷動漫風海報設計）、或者神抄之塔相比，但幾件事有根本分別，就係Pokeguide個idea真係好簡單。如果話Pokeguide個idea因為有人用緊，就其他所有人都唔用得，就好似話因為有左ICQ，MSN唔應該面世一樣；就好似話第一間寬頻公司「發明」左用寬頻仔企街做推銷，其他所有公司都自動不能「抄襲」派寬頻仔企街一樣。

－－－－－－

Beacon果個問題唔識評論，因為唔知道呢個idea算唔算簡單。

人地幾百字既論點論據
你一句都駁唔到
剩係識叫人收皮同香港已死
香港就係有你咁既人先至已死

有錯請指正，多謝

呢d 純粹data load 來load去 比人查既野
都講到係寶咁

難怪香港水平咁低，唔係整平台，就整資訊類

抄襲係唔岩 但個business 咁易抄同冇competitive edge 都唔係好事

呢個唔係IP

其實大家係咪忽略左 data易拎 但都要需要時間去整合？

你可以話地鐵有哂圖則 d數據路線都係哂入面

問題係邊個去做整合同確認資料係準確？
地鐵明顯最初無諗過做呢樣野或無諗過去開放比大眾
但有第三方去做好哂呢d動作 之後地鐵一下子就將人地既心血拎黎自己用 會唔會太肉酸？

在商言商 地鐵攬返黎做好合理 但處理成咁就好肉酸

好多bussiness都係你抄下我我抄下你去改進同進步

基本上你除左高技術既野 例如前排話果個癌症治療法 就好難炒

幾時拎過pokeguide d data？

冇錯，一班盲撚盲撐Pokeguide好撚肉酸

有無考慮追追post先

idea

你確定佢真係無[參考]過咩？

究竟你係拗緊抄「整合和確認了的資料」定係抄「idea」？

一時一樣

咁撚on9嘅app都要抄 真係有人覺得有用㗎咩

痴撚線，個站係地鐵起嘅，出口月台車廂車門號碼全部地鐵訂嘅，扶手電梯運作方向維護時間地鐵決定嘅

如果地鐵話啲出口資訊係參考pokeguide嘅，我真係驚到即del地鐵app呀

連登好撚多盲反+港豬

濕鳩app 的控訴

點撚樣都唔會撐港鐵啦 撐港鐵唔啲係咪比人加價加到傻撚左 佢加你價既錢用曬落個app度wo？！咁不如咪加價啦屌

咁你係咪盲反到傻撚左

又loop返去idea，煩唔煩D

落車車門位置依個idea大把人做過
一定係參考Pokeguide嘅？
照咁計Pokeguide都唔係原創，有咩資格話人抄佢？

冇point反駁人地都算
到而家都仲係靠惡
你真係低層次

search engine一早有人做咗咁係咪Google就係抄？shopify夠一早有，抄佢果個shopline咪一樣冇事，shopify又有無事？個市場如果真係喺度，被抄根本唔係問題。之前有個本地KOL話俾大陸大公司抄，周圍高調地去嘈上晒報咁，startup行內個個都當笑話講，其實人哋冇做錯架。要幾好彩先會有呢d機會有得抽水，你自己唔抽，有d唔關事嘅媒體都會嚟抽，肥水不流別人田，自己的水自己抽，marketing嘢嚟啫。事實證明個product根本冇人理，抄唔抄根本就唔係問題嘅核心。
講返pokeguide，你睇吓佢app嘅download數同facebook嘅like數，你會明白佢根本唔係靠app搵食。人哋係靠social開飯架，抽水根本係佢哋強項，我絕對支持佢去抽呢d水，但果d咩IT業KOL分析師識d唔識d嘅記者朋友我勸你哋就唔好衝出來柒，又扮識startup去分析。pokeguide一定係諗過度過先至咁樣出，雖然我觀點同大眾可能有d唔同但我絕對支持pokeguide。
講返轉頭，我大膽估計MTR可能仲有後着，呢期講咩opendata smart city講得咁行，佢如果想化解呢單嘢只要開返一兩條API，大家有得consume呢d DATA，全世界一定拍爛手掌。anyway，let see～

你係咪比人加價加到變左港鐵狗

戇撚鳩港鐵成撚日壞車 不過做好d先搞app啦 水浸眼眉仲扮靚 痴線

想當年教主當教細佬的口吻同蓋茲講office野，佢老味，作為細佬的蓋茲就抄橋 教主嬲到震，決定以後一定要做好保密。

連教主都吃虧過，依d 創投好難唔中招…而且連教主都吹仆街仔唔脹…

人地小學雞未見過世面
又冇point去反駁人地
咪屈人五毛同負評人地發洩囉
講到底佢只係技窮發爛渣

諗起有政府部門叫出面公司上去pitch曬成個idea之後叫人返去，轉個頭自己搵人整個一樣既app出黎 好撚仆街，香港地搞創意賤過地底泥，連政府都帶頭玩9你

連登真係不了 平時講到自己奴隸咁撚樣 原來大家都中意做奴隸

同馬雲條撚屌抄startup既手法完全一樣

咁你個idea夠抄日本啦

你咁撚中意去做狗你去做飽佢 唔使預我

仲有，唔知有無人記得「talkbox」依個app？

當年都係突破性通訊app黎，但人地whatsapp呀微信呀，好輕易就做到果種錄音技術…人地都唔會收購依個talkbox app…據聞talkbox的創立人係香港人…

呢個post好好笑

一班人表演近車太貼
一班人表演盲屌盲撐
差在未用佢呀媽係女人黎做理由屌 MTR

有專利？我學人賣珍珠奶茶係咪抄？

唔咁做點洗走啲錢啊

盲反果班撚屌
次次都係得兩個point
加價同壞車

呢d吹佢唔漲，但約人上去開會再搞一樣既野呢下仆街，擺明同你講我利用你

開完會拎完人地idea仲可以大大聲
人地個app係冇專利，但咁樣偷橋就真係仆街啲囉

我明白PokeGuide 點解嬲
但真係無解
大部分地方做嘢都係「參考」人地
邊啲抄得合理邊啲抄得唔合理界線好模糊

便捷上落車概念又好
室內定位技術又好
其實都有咗好耐
人地都可以話PokeGuide抄佢

我諗好多老闆都試過聽完seminar 就返去問啲細做唔做到
mtr 聽PokeGuide present 應該都係呢種心態

所以商場如戰場係無錯

爬文啦 on9

咪玩啦
而家係幾間公司一齊上去PITCH
MTR 揀左另一間公司黎合作啊
你唔係天真到以為無開嗰個會MTR 唔知出面有APP 有呢D 功能啊
先唔好講最後中左標嗰間CITYMAPPER 一樣有呢D功能
09年開始好多外國城市都有呢類APP
POKEGUIDE 自己咪又係抄外國D APP
本身呢D 所謂功能你抄我我抄你好普通
最核突反而係有人輸左單生意出POST 發瀾渣
MTR 呢間野固然係仆街
但唔代表你拎唔到人地張合約就光環上身發動網絡公審

個 idea 好common
人地都諗到真係唔奇...

所以根本重點就係pokeguide班友唔講，佢地根本唔會意識到呢樣嘢有做嘅價值
美其名開會，然後偷晒人地嘅idea，再一嘢飛起人地，港鐵果然係大公司
另，呢件事都解釋咗，點解啲某啲公共事業公司死都唔肯共享啲本身應該係開放數據嘅資料

醒既應該叫地鐵入股 ，賣比佢

幾時有講過 pitch
腦補夠未

例子用得幾好，都最後backup佬都係自知理虧而深潛

當然啦，出API比你地用咪少左個 cap 水機會

畢業出黎做野未啊

上去開會唔係pitch

唔通同你風花雪月談情說愛咩

你咁計，所有交通 app 包括 citymapper 都係 backup佬，今次比港鐵睇中，食個 channel 買起左姐

Damn right

你有精神病？邊隻官方文件有講係 pitch?
睇你患左妄想症都好耐下

根本香港就科技落後
n年前去東京搭鐵已經有呢樣野
個app咪又係抄人idea
同埋mtr自己做返有正當性
data又唔係你專利

一個post炒車仲唔夠仲要炒多個

咁係成單deal 入面佢地確實係屬於第三方去提供概念/服務比地鐵，咁唔係backup 佬係咩？ 平起平坐？咪玩啦

pokeguide 個page 偷圖偷片從來唔見出source 出 credit
然後就出來鬧 MTR 偷 idea

你up 乜野，睇唔明
如果資料整合無價值，咁D 旅遊書係咪要全部收皮先

你咁樣叫撐佢個班人 情何以堪 , 何以堪呀 ~!
咁多位何生 準備深潛了

盲反閪嬲嬲豬

on9 仔，最早出既坐車app 係２００９年，有排到唔到依條友啦

屌喇星 咁撚多狗鐵打手

咁你撐pokeguide 做乜

炒車現場

其實在佢個apps出世前，港鐵公司內部創意計劃已有好多同類題案

老實講
港鐵自己有哂自己個站 d 資料
要搵另一間公司去比自己有既資料自己
又真係 on9 左 d
仲要你 d 資料未必係啱哂
對港鐵黎講有風險

查實呢個垃圾app有乜用 我dl過兩次用左陣覺得太廢就無用
雖然港鐵係仆街但佢個app本身已經好夠用。

標籤人係一件好簡單既事，但標籤完你覺得會對成個討論有幫助？

利伸 : 狗鐵年年加價可恥

Citymapper 幾好用

加劇港鐵人流不均，減低運輸效率？
以我所知以前港鐵因此對呢個功能有所保留
其實港鐵可以加個選項教人避開擠迫車箱

Agree

利申：馬時亨死全家

熱狗報炒車

Pkguide話人地抄佢

大家可以去佢fb睇下 佢地絕對係高登加lihkg忠實fans

啲post好多都熟口熟面

車禍現場

爭拗點係港鐵係咪聽完idea然後起人飛腳
講咩千萬都係用嚟引導人

就咁睇佢個版本mtr都無應承佢d乜
之後屌人唔支持startup搏同情
提千萬係想講點解唔直接比我

dl 都冇dl 過已經覺得冇用 要睇出口去邊個位我睇map 又得， 睇資料落車睇又得， 咩左右開門又係冇尻用

自己用大量時間抄上抄，就話人地出類似功能係抄佢

如果 MTR 真係聽呢間 pk guide present 一次就攪得掂，講到勁過逆向工程師咁，會唔會係 pk guide 根本廢

公平D講 地鐵站同D資訊係MTR既
佢自己做返好正常 不過你聽人地IDEA俾返少少consultation fee都叫正常
聽完人D橋自己去搞就冇乜道德囉

呢d app 外國通街都係

好難相信/證明 MTR 條team 開會前完全唔知有呢d 功能

事實證明網上大部分人都係未了解清楚成件事就屌咗所謂''衰人''。結果炒車就扮死狗潛水。

People never learn

冇既 係覺得MTR狗左啲姐 果幾萬蚊consult 跌都跌左 咁都唔肯正正經經俾 係度玩埋啲仆街野
當然唔排除個仆街唔肯收一定要合作方案去做

港鐵Facebook 出左post講呢單野

自己都係抄人
叫咩開發者
收皮啦

咪係, MTR是但一個鐵膠都識過佢啦

見到晒啲盲撐港豬係幾咁恐怖

PokeGuide的收入主要來自商戶廣告，用戶選擇目的地後，app隨即會顯示附近商戶資料；用戶點擊廣告，即向對應商戶收取費用（cost-per-click）。Brian笑言：「如果我去銅鑼灣，會先查詢前往方法及最快捷徑，所以用戶會先使用我們的app，這也是我們能夠快速吸納新用戶的原因。」目前與PokeGuide合作的商戶超過2000間，在IOS及Android平台已有超過3萬次下載，每月活躍用戶超逾1萬名，facebook讚好人數亦逾2萬，故來自廣告的收入亦較預期多。PokeGuide亦會提供綜合營銷（integrated marketing）服務，即為客戶構思趣味廣告內容以提高品牌知名度，Brian透露，目前有商戶及藝人接觸他們擬尋合作。

即係知道自己個APP廢，唯有撈埋KOL marketing，唔怪之得搞到個fb page成個新假期一樣咁垃鳩圾

難得有咁多港豬齊心撐新假期D friend

點睇

地鐵食相難睇姐
又叫人開會乜乜柒柒
最尾一條毛都唔俾人
好心地鐵知自己形象唔好就唔好慳個少少
俾一筆塞鳩住人地把口啦

佢地啲廣告真係好多
唔只啲人like & share 果啲
連facebook suggest 都勁多
廣告海好煩膠

唔係第一次，都唔會係最後一次

今次好明顯係pokeguide識玩
知網上面邊個出po屌先就可以帶起風向
加埋狗鐵不嬲形象差
加埋香港特別多無腦盲反對人不對事
先會咁一面倒屌狗鐵

好心咁樣質素嘅presentation就唔好放出街獻醜，啲雞腸雞到
狗鐵唔show你都好正常

如果backup 佬事件嘅主角變咗伍公子會點

lihkg 有冇credit番高登

其實邊個門口最快出 呢樣野唔係d 咩特別野
點解唔一早將段code 賣俾mtr?
賣斷左成段code 之後又有錢 mtr 又可以平d 做野
win win 局面喎

因為賣唔出
呢d 野 你叫隻中學雞都可能寫到

你有無用過PokeGuide？
個app寫得好差
打目的地名要lag一陣
如果站名太長，會唔夠位出邊個Exit

唔好意思 我冇用過
乜原來咁差
咁即係賣都賣唔出sosad
又或者買返黎都要大執

你可以Download試下，
我之前都無用過，
係因為呢單野而Down

同Citymapper對比下。

出apps第一日應該已經諗過mtr自己出返就玩完啦，而且改個咁既apps 名都知個原創者一開始唔係為搵錢，只係估唔到咁好反應先食住條水，而家搵左筆錢就收皮啦，遲早無人用

其實地鐵咁做無乜問題 business ethical 問題

pokeguide人比我講中想借輿論狙擊狗鐵啊
個app又唔係勁 idea又唔係原創 技術又唔係特別
我真係諗唔到有咩原因撐pokeguide
一味淨係拉埋狗鐵加價嗰d雖然仆街但係完全唔關事嘅嘢嚟屌狗鐵 唔係無腦係咩

喺衡量過不同方法嘅利弊之後，包括資料準確性同發展方向等等，最後我哋決定喺我哋自己嘅MTR Mobile加入快捷出站功能，方便乘客。

用這個理由無敵，咁一開始就唔好叫人開會啦

不過係醒就唔會去開會，港鐵又唔係第一次搵人苯

我估MTR就係想睇下佢哋有冇啲特別嘅idea或者技巧可以再做好啲,如果有再睇下可唔可以合作
點知傾完之後發覺原來都係啲係人都諗到/整到/抄到嘅嘢,咁咪唔洗用你囉

自 2016 年底 #南港島綫 通車時，我地就開始更新程式內的各種數據，「貼地」嘅資料可以俾乘客準確計劃行程，甚至係涉及其他交通工具，由「A 辦公室 去 B 大廈」嘅「點對點」車程

同時解決咗 MTR 網站、程式中「硬編碼」（hard-code），即係將來往 93 個車站的資料，以固定方式寫入，不容乘客查詢各種經路到目的地之結果 ⌨️

MTR 唔係只係識俾條 link 去 Citymapper
而 Citymapper 入面嘅資料係 MTR Service Update 自己 dup 入去 ?

出晒CREDIT, 宣傳埋個APP

不過唔係你嗰個 而係CITYMAPPER

搵citymapper 同 仆guide 黎比，高下立見啦
如果我係 Citymapper 個公關仲唔即刻出黎抽水
順理成章做埋呢類app既龍頭，再食埋九巴/城巴/綠van 條水

不孝子補番條 link 先

見到 pokeguide 未發爛之前其實人地都有講citymapper 有最方便邊卡車落

"MTR Service Update" 不等於MTR 喎.

自膠先

好早期就真係自發獨立o既
依家其實都係mtr o既軟性公關渠道

如果"MTR Service Update" 係MTR o既軟性公關渠道, 即係 MTR 一早就知有呢D功能，咁PK Guide 憑咩去嘈? 憑佢D小學雞 presentation?

正評班友返高登啦

pokeguide依d垃圾抄人app都有人盲撐

港豬logic: 因為逢mtr必反，而敵人嘅敵人就係朋友，所以要一條心撐pokeguide

其實好難唔知
就算mtr 啲人真係脫節得咁厲害
一開project 是但一個vendor 都可以話到佢知

而且你諗下
老闆話要draft requirements
就算我再豬再懶都會download 世界各地大城巿啲同類app 嚟睇下
睇下照up 就可以交功課
一serach 就好易搵到呢啲嘢

例如

況且香港人咁鍾意去旅行
呢啲嘢一間大公司裡面總有幾十人用過

mtr service update一早俾mtr收編左架啦

龜鐵係一早知有呢啲功能
beacon嗰到龜鐵仲要試過

其實我覺得比正評D人
以為同pokeguide 合作可以1蚊都唔洗出
其實佢地知唔知果D beacon 要錢
就咁一個金鍾站都要過千隻

要合作緊係搵CITYMAPPER啦

兩個app都係抄日本地鐵

真係鄧pokeguide慘，遲過人地一年先去pitch MTR，唯有怨婦上身鬧狗鐵唔要佢

pokeguide做到嘅嘢citymapper都做到
而citymapper做到嘅嘢pokeguide未必做到

你係龜鐵你會搵邊個合作？

Citymapper
安裝數 (Android)
1,000,000 - 5,000,000
功能: 實時到站時間、巴士、地鐵MTR、火車以及渡輪的時間表、服務延誤和事故等資訊 / 港鐵MTR最佳車廂 / 港鐵MTR出口和入口提示 / 落車提示

Pokeguide
安裝數 (Android)
10,000 - 50,000
功能: 港鐵MTR最佳車廂 / 港鐵MTR出口和入口

隻 PK Guide 真係憑什麼...玩收編都唔係搵佢啦

同類功能既野，2011年已經有人在公司內部員工創意計劃題出。

佢衰在好心比間垃圾上去present, 人地好人講客套話話研究下，跟本就同叫見工者返去等消息一樣

順帶一提, 九巴車站個大路線圖(eg.上水)都係英國一早有

PokeGuide 仲話mtr 斥資千萬貴
佢一味淨係諗成個project 得佢果app 果部分
拎千萬出嚟點解唔俾少少買起佢完事

證明佢對項目根本無全盤分析
交俾佢真係死得

話知佢，最緊要做到野：

喺道怨婦搏同情無撚用

無

正呀 越爆越多，Pokeguide今次真係仆得街

叫佢上去就係想聽下有無好嘢嘛
點知無

陰公，無錢收喺道揼春

fb 仲有班傻仔繼續炒車

其實我覺得PokeGuide明屈MTR,
佢知MTR 唔可以拎張qoute 出來
果過千萬budget
app 的開發費 我比盡佢開天價咪頂多100萬
堆Beacon 先係肥豬肉

佢嗰堆爛鬼data邊值咁多錢
真係budget打少個零都夠做到pokeguide嘅功能出嚟

軟件嚟計
同一單嘢裡面做o既實時車務狀況可能仲貴啲
因為要同現有系統整合 (唔知係咪將控制室果個延伸出嚟)

而且有新增流量負荷
淨係infra 嘢都唔少錢

連登抄高登，牙joe憤怒了

其實citymapper 一早有提邊個位近啲係冇poke guide 咁仔細寫埋邊卡
Poke guide 又唔credit citmapper?

因為車卡提示係pkguide 有先，citymapper 一登錄香港果陣係無

車卡提係mtrush做左先,之後先到pokeguide出
而家mtrush出埋聲屌鳩pokeguide為錢而嘈

由頭到尾pokeguide最荒鳩謬係呢句：

「會上我地有提出過我地願意開放車卡車門答案data俾地鐵」

教老豆扑野

我反而覺得下面果句仲荒鳩加超級賤格

「唔明點解港鐵仲要花費千萬做番個一模一樣嘅功能？？？」

昆哂D港豬

其實點解會有人覺得呢d data對地鐵值錢
唔通佢設計車站嘅時侯自己唔知？就算真係唔知，由車站staff收集資料又有幾難？

data 都唔關事
慘在D港豬真係以為個一千萬係整緊個堆data
事實上係個站內搜尋背後的軟硬件整合先貴

香港實在太多人唔撚用腦
乜柒都盲反

查實有無巴打真係一直用開呢個app? 特登dl黎睇下邊度門出。邊個出口？我真係唔知個app其實有乜用

等d on 9 企滿近電梯或者出口的車卡
果d位就一定爆到hihi

老老實實香港D大站有幾多 洗撚用個app咩
狗鐵個個其實整黎都多鳩餘

炒晒車

得個幾千個install 扮大app pokeguide 一路好走

R 唔到狗鐵lee 舊肥豬肉就出個批鬥post ， 然後成功搞到公海一堆人炒車 拍拍蘿柚就深潛左？

夢見過信訊系統要upgrade
最慢要0.02秒要有反應
盤口係資金無上限
凌晨實地測試每次都包底
好多大公司都無信心100%做到話唔接

其實訊號系統主要負責啲乜

講炒襲，有冇聽過隻app叫出閘易呀？

Btw PokeGuide 準過地鐵app
有次我就遲到係葵芳搭去大學站 PokeGuide 指條路就一路暢順去
但係跟地鐵app有時一落車就有欄杆 要行返過一對門先上到電梯

呢個發言人仲識喺fb刪人啲comment添

一早收編咗啦，成日幫條廢鐵護航

從來都係地鐵前/職員同鐵膠搞，有人係PR dept，何來收編呢？

第一日就係分身啦

以前仲會扮中立鬧下間公司，依家坐正仲駛咩

data唔係獨家，意念又唔係創新，更加冇技術可言
講到尾就係，根本冇野值得mtr同佢合作

由頭到尾
pokeguide 冇講過點解佢地同地鐵高層開會?

D港豬以為地鐵高層 就係馬馬時亨果堆大粒頭
事實上其實pokeguide可能只係同緊IT 同marteking 入面D AM sell緊喳

D港豬又以為pokeguide 親自叩門 sell佢個pokeguide app 賣比狗鐵
事實上可能係IT狗順手叫pokeguide qoute 下價喳 (話哂pokequide D PR 咁勁)

最緊都係知道邊道壞嫁炸同有 d有用嘅野睇嫁炸
好似 pokeguide 個 fb 咁日日 quote 語錄鬧人都唔知為乜

Startup 呢個詞好似公廁咁
個撚個加句創新，共享就好似老馮有光環咁
係有實力嘅話就自然吸到人投資啦
使撚喺fb搏同情

要聽人鬧地鐵，不如我睇雲海

開頭無乜賣廣告
依家光明正大賣廣告就真

嘛，講下MTR Service Update 既歷史啦

呢班人最初係主要由原KCR員工組成。

兩鐵合併之後，地鐵想將佢地果套行事作風完全套入九鐵系統。
當中包括延誤既通報：地鐵當時係消極地通報延誤

但問題係，因為環境不同，九鐵對於延誤既通報比地鐵嚴格同熟練得多
外行人管內行人就出現問題啦

當公司冇向外界通報延誤，乘客就唔會知道
乘客入左閘先發覺中伏，好多時就會遷怒於前線員工
前線員工當然唔係造成問題既人，問題出在公司冇通知乘客
所以佢地就嘗試自己通知乘客，呢個就係MTR Service Update

由始至終，MTR Service Update既原則就係保護前線員工
所以，今時今日佢地幫公司澄清謠言改善形象，係冇背叛最初既原則

話說，同Pokeguide 好類似，MTR Service Update做既野，
係港鐵自身更應該同更有能力做既。
而隨時間推移，港鐵開始盡返本份，整返自己既延誤通知
最近幾年，港鐵自己既延誤通知已經唔再慢九拍啦

咁，又可唔可以話係港鐵搶緊MTR Service Update飯碗呢
好明顯唔係啦。將呢件事套返去Pokeguide度，就睇得出佢地既出發點值得相榷啦

回正題，MTR Service Update自己都幾努力經營自己既Page
但作用一日一日被港鐵取代，咁點算呢

佢地選擇合作。難聽啲可以話係收編既。
港鐵簡潔地通報延誤
MTR Service Update講多少少延誤既技術原因
甚至提供替代交通方案。
後者當然唔能夠作為官方內容啦
所以就利用MTR Service Update通知乘客，抒解返前線員工既壓力。

呢啲先係合作，Pokeguide 嘗試做既野只不過係交易
呢個交易港鐵真係有需要接受咩？

最簡單：安全
如果溫州事件係 center 有實時追蹤每架車嘅大borad
再加上偵測到2架車車速同距離有異常就出 alert
同時緊急狀態可以由center remote 停架車
相信件事反而會提高大家去高鐵嘅信心
以上都係題外話啦

其實大公司都未提出要求間startup就唔好當自己入左個party啦

做IT唔知電子野會有干擾？
加個sensor都唔寫埋有咩風險
小則開唔到車門
大獲起上黎開唔到架車就成條線跪低

會唔會好笑左d
Offer返人地既資料比人

大大聲話人抄，算唔算誹謗

backup佬想賣番D片比達哥

再係D片度credit backup 佬

仆街又發炮

“POKEGUIDE正式回應 - 地鐵App推出嘅兩個新功能” 2

大家好。因為創辦人啱啱飛咗去美國三藩市做地鐵research，所以今日一直未能夠有時間逐一回覆，而以下係我地對MTR客戶體驗拓展總經理Annie嘅回應：

關於「站內搜尋」，唔知MTR客戶體驗拓展總經理Annie除咗睇哂自己個post嘅留言，有冇睇埋我地個post嘅留言呢？我地嚮留言post咗會議內曾經提出過嘅三張slide，主要係有兩個idea：
(1) 地鐵站內加beacon可以引導人入站出站
(2) 地鐵幕門加beacon除咗幫助傷健人仕，仲可以偵測有幾多人出入車廂，從而建議大家可以走去比較空嘅車廂等車。
當幾位地鐵高層聽完 (2) idea，有具體地講解其實地鐵已經用緊另一種技術去偵測車廂人流狀況，咁固然冇問題。但當聽完 (1) idea，高層們嘅回答係：「個idea好好呀，我地會返去先同其他唔同部門同事研究吓」，如果地鐵一直係有著手研究，點解唔喺會內好似講解 (2) idea一樣咁提出，同埋點解之後冇再follow up？

至於「快捷出站」，我地從來着眼點唔係控訴港鐵app抄咗我地Pokeguide嘅功能，而係點解有咁多startup已經做咗呢個功能，唔係傾吓大家點樣合作，而係出面再花一筆錢請人再做過資料搜集？點解要用大家每年加多咗嘅票價換取呢千萬無必要嘅洗費？？

另外有一點想同大家討論吓，有人話我地係自己蠢，自己送上門講哂idea，俾人抄係自作自受。我想講，作為startup一間細公司，唔係應該要盡量爭取同大公司合作嘅機會咩？身為細公司唔提供有價值嘅建議，咁仲點會有大公司願意同你合作？我地做startup永遠只可以處於最被動嘅角色，講咗idea最後大公司唔做，唯有下次再接再厲，但係如果講咗idea，最後大公司自己搵人再做番相同嘅idea，係咪間startup抵死？我諗呢個問題好值得大家思考。

Pokeguide本來係一份大學嘅FYP，由2013年初開始構思以至實行走遍全港所有地鐵站 (大學教授可以証明時間)，親自逐一紀錄每個站嘅車卡車門資料，當時香港做過資料搜集，ios/android app store上係冇一隻app做呢個題材。喺我地app 2015年正式出現於市場前，確實亦有一D差唔多功能嘅app開始出現咗，而我地有志於做全球嘅地下鐵攻略，所以亦都有嘗試聯絡其他呢類app嘅開發者，希望可以共同合作做一個更厲害嘅產品，俾全球嘅地鐵乘客使用。所以喺我地心目中呢類idea根本好多人都有諗過，只係實踐嘅人少，願意花心思去哂每一個站嘅人少。。除咗我地之外大家亦可以嘗試下載 「速逃」、「MTRush」、「Citymapper」呢類都擁有類似我地功能嘅app，其實大家都係為建造香港智慧城市而出一分力，就算將來有更多app/大公司要加入戰團，我地都樂於接受挑戰，香港人生於這個地方，就係有競爭先會有進步。

最後希望 MTR 可以正面回答問題，俾大家一個好好嘅交代。

見完工，人地叫佢返等通知

點知條傻仔以為自己係唯人而最top, 人地唔請佢仲周街唱

比我係港鐵，呢次一定告佢誹謗。

你告人，啲人又話你以大欺小，用錢撻人

MTR就是原罪

收皮啦 pokeguide
淨係死捉住話自己提idea被人灑
人地禮貌回你會研究
mtr係無義務向你透露同其他partners傾緊乜
唔好當人老馮要逐一回應你

你一定未pitch過大公司partnership
我係你就唔好好似小學雞死咬mtr
咁r爛面攪臭自己個名無人會再同你合作
何況你已經好樣衰

連大陸地鐵，係月台有埋箭咀話你知邊度有咩出口
港鐵到今時今日都冇普及到呢樣嘢

如果蘋果有記者睇
唔該你出正文澄清

你出兩條新聞都係以偏概全
點解選擇性唔報導已講出事實
最重要一點係刻意唔提mtr已經同citymapper合作緊

1.
港鐵抄橋？Pokeguide創辦人：8成似舊年開會講嘅嘢

2.
抄襲POKEGUIDE App提示出口功能？港鐵辯稱之前已在研究

點解偏幫pokeguide 你係受左禮定無能
呢個社會已經有好多唔合邏輯思想
你做傳媒唔該有基本良知報導事實

再講多一次
傾合作或點開發自己app係無必要同任何人交代

仲有依家唔係mtr搵pokeguide偷佢橋
係pokeguide自己搵mtr想合作
大公司一年收幾多呢d pitchbook, proposals
下下都要回 你當自己係邊個
見工衰左就再黎過 r爛塊面無人會再同你合作

CLS

人地唔同你講有兩個原因
第一 人地真係唔知 ， 有時d projects 分開人手處理 好正常
第二 人地真係 唔方便同你講 ， 未正式發佈的野，周街講咩

而且佢再一次老屈狗鐵果過千萬係做緊佢個垃圾功能

最尾狗鐵明明係揾番現有的citymapper做

人唔要面真係天下無敵

人地狗鐵都同左citymapper合作
呢兩條友冇架啦，執柒左佢把啦

咁玩法，以後d 大公司見倒d starup都怕怕。

好多野佢未講已經做緊，叫佢黎本來想比下機會，點知仲比條傻仔咬住以為自己係原創

點解d 正評數仲升緊既
痴撚線 成班盲反 (不過留言撐仆街班人都潛哂水)

因為個post 開得差
唔睇真d 我都以為開post條友係撐pokeguide
點知佢係想呃負皮

d 港豬一向睇兩句就信哂 唔用腦

連登嘅level就係，唔睇真啲就鳩畀皮

唔講以為咩驚世發明 本身個apps 都垃圾，呢D功能大把外國apps有啦。 講到尾咪又係錢問題，狗鐵唔揀佢發窮惡咁

算吧啦，咪對連登咁高期望
就算呢擅嘢真係港鐵唔著，連登仔咪又係鳩俾完皮，第二朝又一早搭返港鐵返工
仲想佢地用腦諗多啲，係巴打你諗多咗就真

講真，你向mtr propose既ideas只係technical ideas
你根本無做因為呢個ideas而衍生既後果

例如你話比人知咩位近出口，姐係會令乘客傾向迫埋果啲近出口既車卡

如果mtr官方一做，就會引發更大效果。

但其實mtr一直都想控制人流平均，呢個先係佢地最想做既野。

所以都解答到點解唔會有箭咀帶你去出口。

當然係乘客角度一定係好想又唔迫，出閘又方便，但如果有得一樣就無第二樣，我相信唔會好多人鐘意。

所以都解釋到點解mtr要比錢出去，兼唔會搵你呢間細公司合作，因為你地只有技術，無乜分析。

香港班傳媒幾時有中立過..
間間都有個固定立場係到...

其實我唔明點解班dev 會去開會，又冇錢收，好撚得閒去送橋俾人咩？ 老實講如果佢地冇去到開會， 就冇人會話佢地抄，最多只會話佢地功能同人地一樣

PK真係小家得好緊要..

睇左D comment同雙方回應之後, 成件事就係PK R唔到港鐵合作之後發爛渣.. 媽, 真係好7呀..

你都講到明係坊間有好多類似係app係可以提供到你個app相似嘅function, 人地揀左citymapper合作唔係揀自己個app就屌9人..
你present得幾好幾衰, 對方都只會係一句, 我地研究下先, 唔通直接話你知你條橋唔work你走得? 客套說話同事實都未分得清楚就出文屌9人..
依家fb風向轉哂, 口風都係向緊港鐵你仲可以講得咩?

我地研究下先以句真係純粹客氣說話
鐘唔鐘意都咁講

Similar “fast exit” functionality is seen in other local apps such as MTRush – which predates Pokeguide – and Citymapper. Similar apps are also common for foreign mass transit systems such as the London Underground.

PK 今次所作所為真係影衰晒startup 界

Pokeguide: 我唔明喎，一樣野由零開始重新做research花錢D；定係人地俾份data你，你核對同改番錯嘅答案花錢D？坊間已經有app做好咗同佢合作洗費大D，定請人/外判公司做多個相同功能洗費大D？
仲有，地鐵條扶手電梯每日都會變唔同位置咩？咩叫資料準確性？條扶手成日壞咪唔準確，成日搬龍門咪唔準確，但係其他八九成嘅答案可以有幾唔準確？

佢地真係on9到震，由頭到尾d 所謂data, 其實港鐵自己一早就有，就算無，拎份車站設計圖出黎睇有幾難（不過無可能無，因為車站設計時其實一早有曬資料用黎預計人流）

而今次港鐵所謂千萬費用，大部分係beacons 既安裝工程費

用你份data要大大隻字credit返你個濕鳩app，變相幫你賣廣告，又唔諗吓自己個名唔啱大公司心水，俾錢咪錢，係唔益你吹得我漲啊

仲有我想問mtr自己做真係要用咁多錢？

睇人POKEGUIDE 最開心

都話個d data 跟本唔值錢， 人地自己本身一早有，最初設計車站時d梯放邊其實做曬人流計算，仲要比政府批。而 個d 費用其實大部係金鐘站實體工程費

mtr 唔那係嘛
hard code 都寫得出

Pokeguide: 我唔明喎，一樣野由零開始重新做research花錢D；定係人地俾份data你，你核對同改番錯嘅答案花錢D？坊間已經有app做好咗同佢合作洗費大D，定請人/外判公司做多個相同功能洗費大D？

我： 我唔明喎，我有慈姑定，全世界孤兒仔都有慈姑定，點解李嘉誠要自己生李澤楷同李澤鉅出來，唔去領養我？領養環保啲，定係自己生小朋友環保啲？

屌你老母Pokeguide你叫夠春未！人地覺得你柒唔想同你合作就扯到大一大話人地哂錢！你柒人地唔想同你合作又要同你講明咩？

提提大家，Pokeguide facebook只有152個review，多幾個review can make a huge difference.

影衰晒startup界，抵畀一星

唔想比錢你賺
你吹呀

係晒錢D架, 你咬我食?

Pokeguide 好撚惡

唔知Pokeguide d 出口資料有無抄港鐵App

1. 依D資料mtr要攞有幾難？有幾大洗費？
就算港鐵冇資料，人地一個email叫各站站長交上去，唔洗一個鐘就收集到，仲要準確過你，零成本，點解要幫你買？
2. 地鐵條梯不嬲都會根據人流同時間開關或者改變方向
你估你更新得快定mtr自己更新得快？

屌人老母前用你個屎眼睇撚清楚先啦..
都話人地同左citymapper合作, 唔係同pokeguide合作呀on9仔..
唔同pokeguide合作洗撚俾錢pokeguide咩..
你當港鐵係善堂呀?

唔明點解依家都有人覺得港鐵係用左pokeguide嘅野..
同類型嘅野, 市面上真係好多..
我相信一間大公司都唔只係會請一間startup去做哩個project嘅present..
邊個userfriendly 啲, 邊個價錢相宜咪同邊個合作囉..

出聲明講一半唔講一半, 人地一知半解就以為係港鐵真係抄你個app,
原來個事實係 人地同左另一個startup合作, 唔同pokeguide合作.
唔gur自己R唔到撈就上網發脾氣, R下班港豬同情心